【修例風波】包裹藏丫叉案獲撤控 留學生近18萬元訟費申請獲批

海關去年11月底發現由美國寄港郵包內有丫叉及彈珠，警方遂假扮送貨員上門拘捕收件人，即一名曾留學美國大學的男生，控以一項企圖管有攻擊性武器。該男生遭還押逾兩個月後獲撤回控罪，今於西九龍法院申請訟費，獲裁判官批准，控辯兩方須於兩個月內就金額達成共識。

辯方稱案件押後期間，警方一直查不到信用卡等交易及轉帳紀錄，但事實上被告根本沒有持信用卡，一般人只要「check一check」交易編號便可確認，不解以警方資源為何做不到，加上控方決定撤回控罪後，遲遲未通知辯方，致訟費開支增加。辯方申請的訟費共17萬8千元，裁判官批准其申請，惟確實金額須雙方自行商討。

22歲男學生趙駿賢原被控於2019年11月27日，在秀茂坪南邨一單位內企圖管有攻擊性武器，即3副丫叉投射器、6包鋼珠（共540顆），意圖作非法用途使用。趙另涉於2019年11月11日在灣仔日善街及近祥德里交界襲擊警長A，並在伊利沙伯體育館外被發現管有一支胡椒噴劑及一支伸縮警棍。

香港又有法治了。

開佢180萬啦,屌你老味
律師費寫大十倍

納稅人埋單？

Dead body

反正d錢都會比港共倒落大嶼山，比返手足咪好

律師又贏

點解18萬咁少 單case 搞足半年

每日精神損失點量化？

每日當1萬精神損失 賠200萬都覺得少

推

Pishhhhh

納稅人d錢比左手足係好好，燒左佢都好過留比港共送中。

訟費同賠錢分開打？

訟費係比律師 位留學生係1$都拎唔到

呢啲野泛民律師不屑做.....

無端端屈左坐兩個月？
香港無法治
黑警死坐家

起碼要賠償 訟費都只係比返打官司d錢

坐兩個月唔使錢?

賠償要另外再攪

訟費係因呢單case產生嘅直接費用
精神損失要民事告

搞撚左半年可以冇後果

閪法官亂9 咁判

住公屋美國讀書

無啦啦坐兩個月
個官又可以冇任何後果
真係法治

辯方稱案件押後期間，警方一直查不到信用卡等交易及轉帳紀錄，但事實上被告根本沒有持信用卡，一般人只要「check一check」交易編號便可確認，不解以警方資源為何做不到，

垃圾狗

私人告番班狗砌生豬肉得唔得？

有道理

信用卡交易紀錄都查唔到咁古怪？

無左兩個月點賠？

呢單野都教左其他人如果買呢D野就要搵外國手足幫手比錢

其實胡椒噴劑係咪姐係防狼噴劑？

比人屈囉

認同

誣告冇後果

坐咗兩個月喎 得訴訟費

精神索償，唔敢收速遞，唔敢入m記，見到黑警會擔心捉佢之類

60日自由
返唔到美國
claim完堂費再打民事唔該律師

18萬咁少

一定要民事告 要幫手相信大家都一定會幫

坐咗兩個月

所有還押跟住撤銷控罪嘅一定要索償返
屌你老母鳩拉人上庭冇後果
白白還押候審咁耐
唔拎返港共啲錢同埋屌鳩律政司都唔撚掂
寧願啲錢比手足都好過起嗰座死人垃圾人工島

push

agger！屌佢老母拎返啲錢嚟燒都唔好益港共！

白坐2個月點追

白坐二個月

小弟不材
咁應該喺老妨？

最終訟費多少都係由官去評定 唔係話用咗幾多就可收得返幾多
如果由判咗有得收訟費就收幾多都得 咁政府只要每次JR都請晒全香港非黃底嘅SC幫手打 咁市民輸一次JR就要嘔過億訟費俾政府 咁應該以後無人再JR

Push

民事告返d警犬失職ok?

分俾手足好撚過俾大劣狗貪啦

精神，名譽，時間損失，有無案例追到幾多，過百萬應該走唔甩?

法官唔係儍，無得任你開，否則萬一係我地輸要賠訟費，對家開一億咪全家破產

1800我都覺得抵啊！手足前途泥！

但又話確實金額自行商議嘅？

其實我想講點解唔係老屈告人班部門自己俾，咁佢地真係冇成本9告都得

用喺呢度咪啱囉，好過用公帑加黑警人工

比律師咋喎

訂閱蘋果
登記選民

係咪未聽過獎學金?

仆街黑警所為

事實係正苦同黨鐵都有專搵貴嘅黎用
不過 JR 有法援呢樣野
又唔係個個都要上身

點都要告政府精神損傷

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

一單還一單，呢筆係律師費，第日再可以同黑警索償

洗左$10000 claim 得$8000 可以點算？

你班毅進仔亂鳩咁拉 無公權力你地只係一pat屎咋

白坐2個，點賠

CLS
之前仲要還押唔比保釋
根本黑警冇料告得佢入

心理，學業，遲左出嚟搵錢，乜都好。要睇醫生

被屈坐左兩個月點計先 有無得賠 dllm

唔可以exchange咩

老工認同

可能係攞獎學金去美國讀書

共產黨連香港都打唔嬴仲諗住打美國

lm

坐左兩個月唔洗計？

會失民意架
手足比人告掟死咗隻藍屍都可以有「黃絲」出嚟扮撚哂中立咁話唔應該因為大家都係黃就盲撐 要分清是非黑白是係有良知

衣家仲叫黃絲去呃錢 實會失晒啲民意

推！我要熱門都是有關手足既po
就到6月不能忘記 我地唔可以輸
要歸隊啦 香港人！

😂👍

屌，手足人工當2皮
半年都12萬啦

6萬鬼夠找半年律司費咩

半年人工唔計埋落去？

我寧願俾手足好過俾支那狗

公務員都可以申請公屋
再推個仔去外國讀書
有咩問題？